\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\graphicspath{{fig/}{../fig/}}

\begin{document}

\subsection{Introduktion}
I denne øvelse ønsker vi at eksperimentere med hvordan en stepper motor fungerer. Igennem 4 MOSFETS og vores PSoC, vil vi implementere en række af de mest almindelige funktionaliteter, en stepper motor har. Dette inkluderer start, stop, skift retning, skift hastighed, samt udfør en fuld rotation.

\subsection{Think}
Første overvejelse er hvordan forbindelsen mellem PSoC, MOSFETs og stepper motoren sættes op. Her har vi undersøgt datasheetet til vores stepper motor, som er af typen "SP2575M0206-A". Dette kan ses på billede \ref{fig:step}

\pic{stepper}{0.3}{Forbindelser til steppermotor}{fig:step}

Hertil skal vi også implementere de 3 forskellige "drives": Full-step, half-step og wave-drive.
\pic{StepWireDia}{0.5}{Steps i full-step drive}{fig:FullStepDia}

Her fra har vi altså konkluderet, at det er pin 1-4 vil skal kontrollere på stepper motoren. På MOSFET printet er der sat op, så stepper motoren nemt kan sættes på. Her sættes der forbindelse til common $V_cc$ for steppermotoren fra pin 5 og 6, direkte til PSoC'ens 5V output. Dette kan vi, da vores testforsøg, ikke bruger særlig meget strøm. Forbindelse fra pin 1-4 fra stepper motoren til GND styres af de 4 MOSFETS, der kontrolleres af 4 pins fra PSoC'en. Vi har valgt at stille det op med output 2.1 til pin 1, output 2.2 til pin 2 osv. Desuden er vi også opmærksomme på at sikre en fælles GND.

Til programmerings delen, har vi tænkt os at kopieret det meste af interrupt rutinen fra Exercise 1 og 2.

\subsection{Do}

Opstilling af stepper motoren er som beskrevet her under i figur \ref{fig:sm1} og \ref{fig:sm2}

    \pic{opstilling31}{0.5}{Opstilling af steppermotor 1/2}{fig:sm1}

    \pic{opstilling32}{0.5}{Opstilling af stepper motor 2/2}{fig:sm2}

Her under ses et udsnit af implementeringen af hvordan der skiftes mellem at køre den ene eller den anden vej. Interruptrutinen starter denne switch-case, der håndterer modtagelsen af chars fra UART. Alt efter hvilken char der er modtaget, sættes et globalt flag, der så håndteres i funktionen move().

    \lstinputlisting[language=C, frame=single, linerange={102-114}]{../kode/step2.c}

Funktionen move() er den centrale funktion for implementeringen af stepper motoren. Funktionen håndtere hvilken retning steppermotoren kører, samt hilket mode motoren kører i. Funktionen køres konstant i vores uendelige for-løkke, men med et delay efter, som også kan ændre størelse i interruptrutinen.

    \lstinputlisting[language=C, frame=single, linerange={183-215}]{../kode/step2.c}

\subsection{Document}

Som det ses på billede \ref{fig:uart3} har vi været i stand til at etablere en forbindelse til PSoC'en. Vi kan sende kommandoer til den, og vi får samtdig et svar tilbage, der fortæller hvilken kommando er blevet udført.

    \pic{uart_3}{0.4}{UART forbindelse til PSoC}{fig:uart3}

Vi har desuden observeret er motoren opfører sig som forventet ud fra hvilke kommandoer bliver sendt. Vi har ændret hastigheden, stoppet, startet og kørt en fuld omgang. Dog har der ikke været en tydelig visning af de forskellige step metoder.

\subsection{Reflect}
Et spørgsmål man kan stille er om der kan mærkes forskel på de forskellige modes.
Principelt burde man kunne mærke forskel på de forskellige modes, da full-step består af halvt så mange steps som half-step. 
Dette burde betyde en forøgning i hastighed, men denne hastighedsændring har dog ikke været tydelig i vores observationer af motoren.

Efter øvelsen har vi opdaget af DC motoren er nemmere at sætte op og tilslutte, men tilgengæld er der også mindre kontrol og præcision ved den.
Derfor er det vigtigt at man inden man vælger, hvilken motor man skal bruge, at man vurdere om det er kræft eller præcision.

Efter øvelsen har vi også oplevet at stepper motoren har en hastighedsbegrænsning.
Den sættes af, hvor hurtigt du kan skifte mellem de forskellige steps og denne begrænsning sættes derefter af PSoC'en eller den mikrocontroller du bruger til styring.

\end{document}